% vim: spelllang=es_es
% original section: Stab Wounds 
\section{Heridas por arma blanca}

Las heridas por arma blanca son lesiones penetrantes traumáticas causadas por objetos afilados como cuchillos o botellas rotas.

\subsection{Tratamiento}

Los principios del tratamiento son los mismos que para las heridas punzantes.

\begin{itemize}
\tightlist
\item Trate primero las heridas más graves
\item \textbf{No} retire los objetos empalados
\item Utilizar gasas hemostaticas para controlar sangrados arteriales y en heridas
\item dominales
\item Considerar el uso de torniquetes en extremidades
\item Considerar el uso de un sello de pecho para lesiones en el tórax
\item Tratar el shock
\item Evacuar a atención médica avanzada
\end{itemize}
